## Подсистема поиска технологических возможностей для предприятий Волгоградской Области

## Используемое ПО
ОС: Linux Mint 21

Среда разработки: Pycharm Community Edition(2022.3.2)

Язык программирования: Python 3.10

Используемые библиотеки: requests, selenium, beautifulsoup4, clickhouse_connect, pandas, natasha(razdel) natasha(yargy), stanza, ruwordnet

## Функциональные требования
- парсинг патентов из систем Яндекс.Патенты и Google Patents; 
- поиск структур “Проблема-Решение” в текстовых полях патентных документов;
- нахождение технологических партнеров для предприятий Волгоградской области  на основе сходства решаемых проблем;
- перевод текстовых полей иностранных патентов;
- формирование «технологического вакуума»  на   основе поиска проблем, которые решаются иностранными предприятиями, но не решаются организациями РФ.
